<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Gå til problemet</ClickToJumpToProblem>

  <NeedSawmill>Trenger sagbruk</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du trenger et lite sagbruk for å tilpasse tømmer til mer allsidige treplanker.\n\nBygg et HÅND-SAGBRUK eller et ELEKTRISK SAGBRUK.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Dårlig humør</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Disse kolonistene er i et dårlig humør og kan ha et lite anfall når som helst:\n\n{0}\nSjekk disse kolonistenes 'Needs'-vindu for å se hva det er som plager dem.</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Forferdelig humør</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Disse kolonistene er kritisk stresset og kan ha et hardt – og potensielt voldelig – utbrudd når som helst:\n\n{0}\n</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Sjekk disse kolonistenes 'Needs'-vindu for å se hva det er som plager dem.</LowMoodDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonist trenger redning</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger redning</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Disse kolonistene ligger skadet på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist til utsetning for å berge dem.\n\n(For å berge en skadet kolonist, velg en annen kolonist og deretter høyre-klikk på offeret og velg berg #HER.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bygg et rom</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Et rom er bygd opp av separate deler av vegg med en dør.\n\nBruk Arkitektmenyen nederst til venstre på skjermen for å angi hvor du har lyst til å bygge. Dersom du har valgt hvor du vil bygge vil kolonistene dine utføre arbeid når de kan.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Trenger beskyttelse</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har vært her ute en god stund og har sannsynligvis blitt sett, pirater vil snart komme for å plyndre.\n\nDu burde gjøre klar forsvar.\n\nBygg noen maskingevær.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Trenger doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk tilsyn. vi har ingen friske kolonister satt til å være doktorer.\n\n{0}\nAngi en frisk kolonist doktoroppgaven, hvis de blir forlatt ubehandlet vil sårene aldri gro ordentlig og kan bli permanente.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Trenger graver</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har stein som du har beordret å grave ut, men ingen kolonist har graveroppgaven.\n\nGi en kolonist graveroppgaven.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Trenger oppsynsmann</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har en fange, men ingen kolonist har oppsynsmannoppgaven.\n\nGi en kolonist oppsynsmann oppgaven.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Lite mat</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har bare {0} næring verdt av mat til overs, dette er farlig lavt.\n\nSå, kjøp, finn, eller drep noe mat.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Lite medisin</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Du har bare {0} medisin igjen.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Du er tom for medisin.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Trenger kolonistsenger</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn du har kolonistsenger, Noen vil mangle ett sted å sove.\n\nEnten lag flere senger, eller bytt en fanges seng om til en kolonistseng.\n\nHvis du ikke har noen ressursers, så er soveplasser gratis og kan plasseres umiddelbart.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Jeger mangler våpen</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>En kolonist er angitt som jeger, men har ikke noe våpen. Kolonisten trenger et våpen for å kunne jakte.\n\nFor å forebygge skader, anbefaler vi å gi dem et skytevåpen.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Sult</Starvation>
  <StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nGi dem noe å spise, eller finn en matkilde som for eksempel bringebær. I tillegg, pass på at de ikke er innkalt til militærtjeneste.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Dyr som sulter</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Disse kolonidyrene sulter:\n\n{0}\nSørg for å gi dem mat.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Utslitt</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Disse kolonistene er utslitte og trenger hvile:\n\n{0}\nGi dem hvile. De kommer til å trenge en seng market til bruk av kolonister, pass på at de ikke er innkalt til militærtjeneste..</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trenger mattrakt</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en næringspastadispenser uten en mattrakt på siden.\n\nFor å fungere, må en næringspastadispenser bli matet med rå ingredienser via en trakt.\n\nBygg en trakt tilstøtende dispenseren.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Bygning trenger strøm</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Bygninger trenger strøm</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Disse strømforbrukende bygningene er helt frakoblet fra alle strømkilder:\n\n{0}\nKoble dem til en strømgenerator eller et batteri.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>og mer</AndMore>

  <NeedMealSource>Trenger måltidskilde</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du har ingen måte å tilberede ordentlige måltider ut fra rå matprodukter.\n\nBygg en næringspastadispenser eller en kjøkkenovn.\n\n(Den kan ikke være i en fengselscelle, da kan kolonistene ikke bruke den.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeArea>Trenger hjemmeområde</NeedHomeArea>
  <NeedHomeAreaDesc>Du må definere et HJEMMEOMRÅDE der kolonistene vil rengjøre, slukke branner, og reparere ting.\n\nDefiner HJEMMEOMRÅDE i SONER delen av ARKITEKTmenyen.</NeedHomeAreaDesc>

  <NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har bare solcellepaneler og ingen batterier. Dette betyr at du går tom for strøm hver gang solen går ned.\n\nBygg et batteri eller to for å komme deg gjennom nattten.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ingen handelskapasitet</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du har ingen måte å handle med passerende skip.\n\nBygg en kommunikasjonskonsoll.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Brawler har skytevåpen</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene dine har Brawler-personlighetstrekket, men bærer et skytevåpen. Dette vil gjøre kolonisten veldig ulykkelig.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Skjoldbruker har skytevåpen</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene har et personlig skjold og bærer et skytevåpen. Kolonisten vil ikke kunne avfyre våpenet sitt gjennom skjoldet (med untak av mål som allerede rører dem).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Trenger forskningsprosjekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du har utstyret til å utføre forskning men har ikke valgt et prosjekt.\n\nÅpne forsknings menyen for å velge et prosjekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Trenger søppeldynge</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du har markert {0} til å bli ryddet, men kolonistene har ingen steder å legge det.\n\nPlasser en søppeldynge eller lag et lagerområde og endre instillingene til å ta imot {0}.</NeedDumpDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonister har ikke noe å gjøre</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Disse kolonistene har ikke noe å gjøre:\n\n{0}\nDu burde kanskje prøve å finne dem noe produktivt å gjøre.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonist trenger behandling</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk behandling. Uten det kan de dø av sine sår, eller så kan sårene bli permanente.\n\n{0}\nDu kan gi dem behandling ved å sende dem til en sykeseng.\n\n(Først, angi en sykeseng ved å velge en seng og bytt den om til å bli en sykeseng. Deretter velger du den skadde kolonisten og høyre-klikker på sykesengen for å gjøre han/hun om til en pasient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Disse kolonistene lider av hypotermi.\n\n{0}\nSørg for at de kler seg riktig for sesongen og for at det er ordentlig varmet opp innendørs.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pasienter venter på å bli operert.</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Disse pasientene venter å bli operert:\n\n{0}\nPass på at du har alt som trengs for operasjonen, og en tilgjengelig lege.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Brann!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Det brenner i hjemmeområdet!</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Alvorlig sykdom</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nSørg for at de får medisinsk oppfølging.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nOm mulig, vurder å amputere eller å bytte ut infiserte kropsdeler for å holde kolonisten i live.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Biljardbord trenger plass</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Et av dine biljardbord står inntil en sperre som vil hindre kolonistene fra å bruke det.\n\nEt biljardbord trenger åpen plass omkring det på alle fire sider for å kunne brukes.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jeger har skjold og skytevåpen</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>En av jegerene dine har skjold og skytevåpen. Skjoldet hinder bruk av våpenet.\n\nTa vekk skjoldet for å kunne skyte.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
</LanguageData>
