<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikk for å vise problemet</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Dårlig humør</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Helt ute av seg</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Kritisk dårlig humør</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Disse kolonistene er i et dårlig humør og kan ha et lite anfall når som helst:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Disse kolonistene er helt ute av seg og kan fort få et sammenbrudd:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Disse kolonistene er kritisk stresset og kan ha et hardt – og potensielt voldelig – utbrudd når som helst:\n\n{0}\n</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Sjekk disse kolonistenes behov-vindu for å se hva det er som plager dem.\n\nFor å få dem til å føle seg bedre, kan du for eksempel lage god mat til dem, gi dem mer fritid hver dag og bedre moro-objekter, plassere dem i vakre omgivelser, la dem røyke og drikke, og mye mer.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonist trenger redning</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger redning</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Disse kolonistene ligger skadet på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist til unnsetning for å berge dem.\n\n(For å berge en skadet kolonist, velg en annen kolonist og deretter høyre-klikk på offeret og velg berg #HER.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Trenger beskyttelse</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har vært her ute en god stund og har sannsynligvis blitt sett, pirater vil snart komme for å plyndre.\n\nDu burde gjøre klar forsvar.\n\nBygg noen maskingevær.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Trenger lege</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk tilsyn. Vi har ingen friske kolonister satt til å være doktorer.\n\n{0}\nAngi en frisk kolonist doktoroppgaven, hvis de blir forlatt ubehandlet vil sårene aldri gro ordentlig og kan bli permanente.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Trenger graver</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har stein som du har beordret å grave ut, men ingen kolonister er satt til å grave.\n\nGi en kolonist i oppgave å grave.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Trenger vakt</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har en fange, men ingen kolonist har vokter-oppgaven.\n\nGi en kolonist vokter-oppgaven.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Lite mat</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har farefullt lite mat igjen.\n\n    Full bars worth of food in storage: {0}\n    Kolonister og fanger som mottar mat: {1}\n    Days worth of food in storage: {2}\n\nGrow, buy, find, or kill some food.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Lite medisin</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Du har bare {0} medisin igjen.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Du er tom for medisin.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Trenger kolonistsenger</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn du har kolonistsenger så noen vil mangle et sted å sove.\n\nLag flere senger, eller bytt en fanges seng om til en kolonistseng.\n\nHvis du ikke har noen ressurser, så er soveplasser gratis og kan plasseres umiddelbart.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Jeger mangler våpen</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>En kolonist er angitt som jeger, men har ikke noe våpen. Kolonisten trenger et våpen for å kunne jakte.\n\nFor å forebygge skader, anbefaler vi å gi dem et skytevåpen.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Fillete klær</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Disse kolonistene har på seg fillete klær, noe som gjør dem ganske triste:\n\n{0}\nSkaff dem klær som ikke er skadet.\n\nDu kan sy klær ved en skredderbenk eller kjøpe klær fra omreisende handelsfolk.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Ufrivillig nudist</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Disse kolonistene er nakne og ikke spesielt fornøyd:\n\n{0}\nSkaff dem klær!\n\nDu kan sy klær ved en skredderbenk eller kjøpe klær fra omreisende handelsfolk.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Sult</Starvation>
  <StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nGi dem noe å spise, eller finn en matkilde som for eksempel bringebær. I tillegg, pass på at de ikke er innkalt til militærtjeneste.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Dyr sulter</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Disse kolonidyrene sulter:\n\n{0}\nSørg for å gi dem mat.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Utmattelse</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Disse kolonistene er utmattede og trenger hvile:\n\n{0}\nLa dem hvile i en kolonistseng. Pass også på at de ikke er innkalt til militærtjeneste.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trenger matsilo</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en næringspastadispenser uten tilkoblet matsilo.\n\nFor å fungere må pastadispensere ha tilgang til rå mat fra en tilkoblet matsilo.\n\nBygg en matsilo ved siden av dispenseren.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Trenger måltidskilde</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du har ingen måte å tilberede ordentlige måltider ut fra rå matprodukter.\n\nBygg en næringspastadispenser eller en kjøkkenovn.\n\n(Den kan ikke være i en fengselscelle, da kan kolonistene ikke bruke den.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Mangler moro</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Kolonistene dine trenger litt moro i hverdagen, men du har ikke bygget noe som kan muntre dem opp enda.\n\nHjelp dem ved å bygge et hestesko-spill, sjakkbrett eller andre fornøyelige ting.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har solcellepaneler vindmølle og ingen batterier. Dette betyr at du går tom for strøm hver gang solen går ned eller vinden stilner.\n\nBygg et batteri eller to for å garantere at du ikke går tom for strøm.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Bråkmaker has ranged weapon</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene dine har bråkmaker-personlighetstrekket, men bærer et skytevåpen. Dette vil gjøre kolonisten veldig ulykkelig.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Skjoldbruker har hield user has ranged weapon</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene har et personlig skjold og bærer et skytevåpen. Kolonisten vil ikke kunne avfyre våpenet sitt gjennom skjoldet (med untak av mål som allerede rører dem).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Trenger forskningsprosjekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du har utstyret til å utføre forskning men har ikke valgt et prosjekt.\n\nÅpne forskningsmenyen for å velge et prosjekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} kolonister uten arbeid</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Disse kolonistene vandrer rundt uten arbeid:\n\n{0}\nDu bør vel kanskje finne noen oppgaver til dem.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonist trenger behandling</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk behandling. Uten det kan de dø av sine sår, eller så kan sårene bli permanente.\n\n{0}\nDu kan gi dem behandling ved å sende dem til en sykeseng.\n\n(Først, angi en sykeseng ved å velge en seng og bytt den om til å bli en sykeseng. Deretter velger du den skadde kolonisten og høyre-klikker på sykesengen for å gjøre han/hun om til en pasient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Disse kolonistene lider av hypotermi.\n\n{0}\nPass på at de har riktige klær for sesongen og at innendørsområdene har riktig temperatur.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pasienter venter på operasjon</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Disse pasientene venter på operasjon:\n\n{0}\nPass på at du har alt det nødvendige utstyret tilgjengelig, samt en ledig lege.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Brann!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Det brenner i hjemmeområdet!</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Alvorlig sykdom</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nSørg for at de får medisinsk oppfølging.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nOm mulig, vurder å amputere eller å bytte ut infiserte kropsdeler for å holde kolonisten i live.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Biljardbord trenger plass</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Et av dine biljardbord står inntil en sperre som vil hindre kolonistene fra å bruke det.\n\nEt biljardbord trenger åpen plass omkring det på alle fire sider for å kunne brukes.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jeger har skjold og skytevåpen</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>En av dine jegere bruker skytevåpen og et skjold, noe som forhindrer jegeren fra å skyte på avstand.\n\nJegeren vil ikke være i stand til å jakta før skjoldet er fjernet.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Trenger varme klær</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Minst {0} av dine kolonister vil mangle varme klær når vinteren kommer.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Alle dine kolonister vil mangle varme klær når vinteren kommer.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Utetemperaturen kommer til å nå {0}.\n\nDu kan sy varme klær ved skredderbenken eller kjøpe dem fra omreisende handelsfolk.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Ubevegelig karavane</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>En av dine karavaner står stille fordi den er overlasset med varer.\n\nDu kan få karavanen til å bevege seg igjen ved å forlate noen eiendeler.</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>