<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikk for å gå til problemet</ClickToJumpToProblem>

  
  
  <NeedSawmill>Trenger sagbruk</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du trenger et lite sagbruk for å tilpasse tømmer til mer allsidige treplanker.\n\nBygg et HÅNDHOLDT SAGBRUK eller et ELEKTRISK SAGBRUK.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Dårlig humør</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Disse kolonistene er i dårlig humør og kan få et lite utbrudd når som helst:\n\n{0}</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Forferdelig humør</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Disse kolonistene er kritisk stresset og kan få et hardt – og potensielt voldelig – utbrudd når som helst:\n\n{0}</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Sjekk disse kolonistenes «Behov»-vindu for å se hva det er som plager dem.</LowMoodDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonist trenger redning</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger redning</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Disse kolonistene ligger hjelpesløse på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist til unnsetning for å berge dem.\n\n(For å berge en skadet kolonist, velg en annen habil kolonist og så høyreklikk på offeret og velg Berg.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bygg et rom</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Et rom består av separate veggdeler og en dør.\n\nBruk Arkitekt-menyen nederst til venstre på skjermen for å angi hvor du har lyst til å bygge. Eter at du har valgt hvor du vil bygge, utfører kolonistene arbeidet når de får mulighet.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Trenger forsvar</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har vært her ute en god stund og har sannsynligvis allerede blitt oppdaget. Pirattokt begynner snart.\n\nDu bør klargjøre forsvarslinjer.\n\nBygg noen maskingevær.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Trenger doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk tilsyn, men vi har ingen friske kolonister satt til å være doktorer.\n\n{0}\nAngi doktoroppgaven til en frisk kolonist. Hvis sårene ikke behandles, vil de kanskje aldri gro ordentlig og kan bli permanente.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Trenger graver</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har angitt noen steiner for utgraving, men ingen kolonist har graveroppgaven.\n\nGi en kolonist graveroppgaven.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Trenger oppsynsmann</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har en fange, men ingen kolonist har oppsynsmannoppgaven.\n\nGi en kolonist oppsynsmannoppgaven.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Lite mat</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har kun {0} fulle barer med mat til overs. Dette er farlig lite.\n\Dyrk, kjøp, finn eller drep noe mat.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Lite medisin</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Du har kun {0} medisiner til overs.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Du har ingen medisin til overs.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Trenger kolonistsenger</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn kolonistsenger. Noen vil mangle et sted å sove.\n\nEnten lag flere senger, eller gjør en fanges seng om til en kolonistseng.\n\nHvis du ikke har noen ressurser: Soveplasser er gratis og kan plasseres umiddelbart.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Jeger mangler våpen</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>En kolonist som har jegeroppgaven, mangler våpen. Kolonisten trenger et våpen for å kunne jakte.\n\nFor å forebygge skader, så anbefaler vi å gi dem et skytevåpen.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Sult</Starvation>
  <StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nGi dem noe mat.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Dyresult</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Disse kolonidyrene sulter:\n\n{0}\nGi dem noe mat.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Utmattelse</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Disse kolonistene er utmattede og trenger hvile:\n\n{0}\La dem hvile. De trenger en seng som er markert for kolonistbruk. Pass på at de ikke er innkalt.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trenger mattrakt</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en næringspastadispenser uten en mattrakt ved siden.\n\nFor å fungere må næringspastadispensere mates med rå ingredienser via en trakt.\n\nBygg en trakt tilstøtende dispenseren.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Bygning trenger strøm</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Bygninger trenger strøm</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Disse strømforbrukende bygningene er helt frakoblet fra alle strømkilder:\n\n{0}\nKoble dem til en strømgenerator eller et batteri.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>og mer</AndMore>

  <NeedMealSource>Trenger måltidskilde</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du har ingen måte å tilberede ordentlige måltider ut fra rå matprodukter på.\n\nBygg en kjøkkensovn, et bål, eller en næringspastadispenser.\n\n(Den kan ikke være i en fengselscelle, ellers vil ikke kolonistene kunne bruke den.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeArea>Trenger hjemmeområde</NeedHomeArea>
  <NeedHomeAreaDesc>Du må definere et HJEMMEOMRÅDE der kolonistene dine kan rengjøre, slukke branner og reparere ting.\n\nDefiner et hjemmeområde ved å bruke SONER-delen av ARKITEKT-menyen.</NeedHomeAreaDesc>

  <NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har solcellepaneler, men ingen batterier. Dette betyr at du går tom for strøm hver gang solen går ned.\n\nBygg et batteri eller to slik at du også har strøm om natten.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ingen handelskapasitet</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du har ingen måte å handle med passerende skip på.\n\nBygg en kommunikasjonskonsoll.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Slosskjempe har skytevåpen</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene dine har Slosskjempe-personlighetstrekket, men bærer et skytevåpen. Dette gjør kolonisten veldig ulykkelig.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Skjoldbruker har skytevåpen</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene dine har et personlig skjold og bærer et skytevåpen. Kolonisten vil ikke kunne avfyre våpenet sitt gjennom skjoldet (med unntak av mål som er rett ved siden av).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Trenger forskningsprosjekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du har utstyret til å utføre forskning, men har ikke valgt noe prosjekt.\n\nÅpne forskningsmenyen for å velge et prosjekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Trenger søppeldynge</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du har markert {0} til å bli ryddet, men kolonistene har ingen steder å legge objektet.\n\nAngi et lager og endre instillingene til å ta imot {0}.</NeedDumpDesc>

  <!-- Removed
  <NeedGrave>Trenger grav</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Det ligger et lik på bakken, men kolonistene din har intet sted å legge det.\n\nBygg en grav eller søppeldynge og angi lagringsinnstillingene.</NeedGraveDesc>
  -->

  <ColonistsIdle>{0} kolonister har ikke noe å gjøre</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Disse kolonistene har ikke noe å gjøre:\n\n{0}\Det kan være lurt å gi dem noe arbeid.</ColonistsIdleDesc>

  <!-- Removed
  <HaltedConstructions>{0} konstruksjoner mangler materialer</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Slike konstruksjoner mangler materialer:\n\n{0}Du bør gjøre nødvendige materialer tilgjengelig for kolonistene dine.</HaltedConstructionsDesc>
  -->
  
  <ColonistNeedsTreatment>Kolonist trenger behandling</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk behandling. Uten behandling kan de dø av skadene sine, eller så kan skadene bli permanente.\n\n{0}\nDu kan gi dem behandling ved å sende dem til en sykeseng.\n\n(Først tildeler du en sykeseng ved å velge en seng og bytte den om til å bli en sykeseng. Deretter velger du den skadde kolonisten og høyreklikker på sykesengen for å gi dem status som pasient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Nedkjøling</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Disse kolonistene lider av nedkjøling.\n\n{0}\nSørg for at de kler seg riktig for sesongen og at det er ordentlig oppvarmet innendørs.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pasienter venter på medisinsk operasjon</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Disse pasientene venter på medisinsk operasjon:\n\n{0}\nSørg for at du har alle nødvendige medisinske verktøy og en doktor tilgjengelig.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Brann!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Det er en brann i hjemmeområdet.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Alvorlig sykdom</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Kolonister risikerer døden, på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nSørg for at de får rammede får beste tilgjengelige medisinske behandling.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Kolonister risikerer døden på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nOm mulig kan du vurdere muligheten for å amputere eller erstatte infiserte kroppsdeler for å holde kolonister i live.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Biljardbord trenger plass</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Et av biljardbordene dine står inntil en sperre som vil hindre kolonistene fra å bruke det.\n\nEt biljardbord trenger åpen plass omkring det på alle fire sider for å kunne brukes.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jeger har skjold og skytevåpen</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>En av jegerne din har skytevåpen og har på seg et personlig skjold som umuliggjør skyting på avstand.\n\nJegeren vil ikke kunne jakte med mindre du fjerne skjoldet først.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
</LanguageData>