<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Beveg kameraet ved å holde ned og dra MUSEHJULET eller med WASD tastene.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>For å redde en skadet kolonist, velg en frisk kolonist og høyre-klikk på den skadde kolonisten.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>En fiende har blitt skadet. Du kan fange dem!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>For å fange en fiende, velg en kolonist, høyre-klikk på den skadde fienden, og trykk fang.\n\nDu vil trenge en ekstra seng markert til bruk av fanger.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>For å styre kolonistene direkte i kamp, innkall dem ved å trykke på Innkall knappen.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>En kolonist som har blitt innkalt vil bare gjøre det som du ber dem om. De kan bare sloss og vil bruke det våpenet som de er utrustet med.\n\nIkke la kolonister være innkalt for lenge - de vil sulte og bli ulykkelige.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Kolonister vil ikke samhandle med ting som er markert FORBUDT.\n\Velg maten og metallet nær landingsområdet og trykk F for at det ikke lenger skal være FORBUDT.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>For å få kolonister til å jobbe på en benk, velg benken og åpne opp Oppgaver tabellen. Her kan du se hvilket matretter å tilberede, hvilke håndverk å lage og hvilket skapninger å slakte.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>For å gro mat, plasser et JORDBRUKSOMRÅDE ved hjelp av arkitekt menyen.\n\nDe kan bare bli plassert på fruktbar jord.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Tips:\n\nFor å sende produkter eller sølv til handelsmen, Så må du bygge en SATELITT MOTTAKER utendørs og plassere varer innenfor rekkevidde.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Hvis du noen gang er usikker på hva du burde gjøre, bør du sjekke ADVARSLER på høyre siden av skjermen.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Zoom inn og ut ved hjelp av MUSEHJULET eller T og G tastene.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Du kan øke hastigheten, sakke ned, eller stoppe tid ved hjelp av tidsinstillingene nederst til høyre.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Se en fanges 'Fange' vindu for å bestemme hvordan de skal bli behandlet.\n\nDu vil trenge en kolonist med oppsynsmann som oppgave til å ta seg av fanger.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Du kan markere hvor det skal graves ved hjelp av ARKITEKT MENYEN.\n\nÅ grave ut MINERALER gir METALL.\n\nÅ grave ut STEIN gir ingenting.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Du kan gi hver kolonist arbeidsinnstillinger i OVERSIKT nederst til høyre på skjermen.\n\nDe vil alltid gjøre det høyst prioriterte defName jobben de kan finne.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonister vil ikke gjøre en jobb de ikke har blitt gitt.\n\nOm det er ingen som har en bestemt job, så vil det aldri bli gjort.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>For å ha en kolonist utruste seg met et våpen, velg kolonisten og høyre-klikk på våpenet.\n\nDet er våpen på bakken nær stedet du started.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>HJEMREGIONEN forteller kolonistene dine hvilke områder å holde rene og hvor de skal slukke brann.\n\nDu kan angi HJEMREGIONEN i Områder kategorien under Arkitekt menyen.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>I lager vinduet, så kan du utvide kategorier til å tillate eller nekte bestemte ting. Trykk på trekantente til venstre for kategoriene.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Du kan konfigurere lager og varehus ved å velge dem og åpne LAGERPANELET over ARKITEKT vinduet nederst til venstre.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Du kan velge hva som skal gro i et jordbruksområde. Du kan til og med gro trær!\n\nBare velg jordbruksområdet, åpne JORDBRUK vinduet og trykk på 'plant' knappen.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Trykk MELLOMROM for å pause eller fortsette spillet.\n\nDu kan gi ordre imens det er pauset.\n\nHusk dette - Om ting blir hektiske, bare trykk MELLOMROM!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Du kan raskt avslå innkommende meldinger ved å høyre-klikke dem.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>For å kommunisere, velg en fungerende kolonist og høyre klikk på en kommunikasjons konsoll.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Du kan gi et lager høyere prioritet. Kolonister vil fylle de høyere prioriterte lagerområder først.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Du kan slå opp informasjon på WIKIEN.\n\nBruk linken nederst til høyre på skjermen.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>For å sende varer eller sølv til handelsmenn, så må du bygge en SATELITT MOTTAKER utendørs og plassere et lager av varer nær det.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Om du arresterer noen, blir hele partiet deres din fiende.\n\nIkke arrester noen hvis du har lyst til å forbli venner med partiet deres!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>For å angi en operasjon, som for eksempel innhøsting av organer eller installering av prostetiske lemmer. Åpne en kolonists HELSE vindu deretter trykk på OPERASJONER for å bestille en operasjon.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>