<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2017 sp2 (x64) (http://www.altova.com) by Eivind Olsnes (Eivind Olsnes DY) -->
<LanguageData>
	<ClickToJumpToProblem>Click to jump to problem</ClickToJumpToProblem>
	<BreakRiskMinor>Dårlig humør</BreakRiskMinor>
	<BreakRiskMajor>Helt ute av seg</BreakRiskMajor>
	<BreakRiskExtreme>På nippet til å klikke</BreakRiskExtreme>
	<BreakRiskMinorDesc>Disse kolonistene er i et dårlig humør og kan klikke:\n\n{0}\nSjekk disse kolonistenes 'Needs'-vindu for å se hva det er som plager dem.</BreakRiskMinorDesc>
	<BreakRiskMajorDesc>Disse kolonistene er helt ute av seg og kan fort få et sammenbrudd:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
	<BreakRiskExtremeDesc>Disse kolonistene er på nippet til å klikke og kan når som helst gå bananas, med potensielt voldelig utfall:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
	<BreakRiskDescEnding>Sjekk disse kolonistenes behov-vindu for å se hva det er som plager dem.\n\nFor å få dem til å føle seg bedre, kan du for eksempel lage god mat til dem, gi dem mer fritid hver dag og bedre moro-objekter, plassere dem i vakre omgivelser, la dem røyke og drikke, og mye mer.</BreakRiskDescEnding>
	<ColonistNeedsRescue>Kolonist trenger redning</ColonistNeedsRescue>
	<ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger redning</ColonistsNeedRescue>
	<ColonistsNeedRescueDesc>Disse kolonistene ligger skadet på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist til unnsetning for å berge dem.\n\n(For å berge en skadet kolonist, velg en annen kolonist og deretter høyre-klikk på offeret og velg berg #HER.</ColonistsNeedRescueDesc>
	<NeedDefenses>Trenger beskyttelse</NeedDefenses>
	<NeedDefensesDesc>Du har vært her ute en god stund og har sannsynligvis blitt sett, pirater vil snart komme for å plyndre.\n\nDu burde gjøre klar forsvar.\n\nBygg noen maskingevær.</NeedDefensesDesc>
	<NeedDoctor>Trenger doktor</NeedDoctor>
	<NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk tilsyn. vi har ingen friske kolonister satt til å være doktorer.\n\n{0}\nAngi en frisk kolonist doktoroppgaven, hvis de blir forlatt ubehandlet vil sårene aldri gro ordentlig og kan bli permanente.</NeedDoctorDesc>
	<NeedMiner>Trenger graver</NeedMiner>
	<NeedMinerDesc>Du har stein som du har beordret å grave ut, men ingen kolonister er satt til å grave.\n\nGi en kolonist i oppgave å grave.</NeedMinerDesc>
	<NeedWarden>Trenger oppsynsmann</NeedWarden>
	<NeedWardenDesc>Du har en fange, men ingen kolonist har oppsynsmannoppgaven.\n\nGi en kolonist oppsynsmann oppgaven.</NeedWardenDesc>
	<LowFood>Lite mat</LowFood>
	<LowFoodDesc>Du har bare {0} næring verdt av mat til overs, dette er farlig lavt.\n\nSå, kjøp, finn, eller drep noe mat.</LowFoodDesc>
	<LowMedicine>Lite medisin</LowMedicine>
	<LowMedicineDesc>Du har bare {0} medisin igjen.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</LowMedicineDesc>
	<NoMedicineDesc>Du er tom for medisin.\n\nKjøp mer medisin fra handelsfolk.</NoMedicineDesc>
	<NeedColonistBeds>Trenger kolonistsenger</NeedColonistBeds>
	<NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn du har kolonistsenger, Noen vil mangle ett sted å sove.\n\nEnten lag flere senger, eller bytt en fanges seng om til en kolonistseng.\n\nHvis du ikke har noen ressursers, så er soveplasser gratis og kan plasseres umiddelbart.</NeedColonistBedsDesc>
	<HunterLacksWeapon>Jeger mangler våpen</HunterLacksWeapon>
	<HunterLacksWeaponDesc>En kolonist er angitt som jeger, men har ikke noe våpen. Kolonisten trenger et våpen for å kunne jakte.\n\nFor å forebygge skader, anbefaler vi å gi dem et skytevåpen.</HunterLacksWeaponDesc>
	<AlertTatteredApparel>Tattered apparel</AlertTatteredApparel>
	<AlertTatteredApparelDesc>These colonists are wearing tattered apparel, which is making them sad:\n\n{0}\nGet them some apparel that isn't so badly damaged.\n\nYou can tailor apparel at a tailoring table, or buy it from traders.</AlertTatteredApparelDesc>
	<AlertUnhappyNudity>Unhappy nudity</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>These colonists are nude and not happy about it:\n\n{0}\nGet them some clothes.\n\nYou can tailor apparel at a tailoring table, or buy it from traders.</AlertUnhappyNudityDesc>
	<Starvation>Sult</Starvation>
	<StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nGi dem noe å spise, eller finn en matkilde som for eksempel bringebær. I tillegg, pass på at de ikke er innkalt til militærtjeneste.</StarvationDesc>
	<StarvationAnimals>Dyr som sulter</StarvationAnimals>
	<StarvationAnimalsDesc>Disse kolonidyrene sulter:\n\n{0}\nSørg for å gi dem mat.</StarvationAnimalsDesc>
	<Exhaustion>Exhaustion</Exhaustion>
	<ExhaustionDesc>These colonists are exhausted and need rest:\n\n{0}\nGet them some rest. They'll need a bed marked for colonist use. Also, make sure they're not drafted.</ExhaustionDesc>
	<NeedFoodHopper>Trenger mattrakt</NeedFoodHopper>
	<NeedFoodHopperDesc>Du har en næringspastadispenser uten en mattrakt på siden.\n\nFor å fungere, må en næringspastadispenser bli matet med rå ingredienser via en trakt.\n\nBygg en trakt tilstøtende dispenseren.</NeedFoodHopperDesc>
	<NeedMealSource>Trenger måltidskilde</NeedMealSource>
	<NeedMealSourceDesc>Du har ingen måte å tilberede ordentlige måltider ut fra rå matprodukter.\n\nBygg en næringspastadispenser eller en kjøkkenovn.\n\n(Den kan ikke være i en fengselscelle, da kan kolonistene ikke bruke den.)</NeedMealSourceDesc>
	<NeedJoySource>Need joy source</NeedJoySource>
	<NeedJoySourceDesc>Your colonists need to fulfill their joy need, but you haven't built any joy sources.\n\nHelp them by building a horseshoes pin, chess table, or other joy source.</NeedJoySourceDesc>
	<NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
	<NeedBatteriesDesc>Du har bare solcellepaneler og ingen batterier. Dette betyr at du går tom for strøm hver gang solen går ned.\n\nBygg et batteri eller to for å komme deg gjennom nattten.</NeedBatteriesDesc>
	<BrawlerHasRangedWeapon>Brawler har skytevåpen</BrawlerHasRangedWeapon>
	<BrawlerHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene dine har Brawler-personlighetstrekket, men bærer et skytevåpen. Dette vil gjøre kolonisten veldig ulykkelig.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>
	<ShieldUserHasRangedWeapon>Skjoldbruker har skytevåpen</ShieldUserHasRangedWeapon>
	<ShieldUserHasRangedWeaponDesc>En av kolonistene har et personlig skjold og bærer et skytevåpen. Kolonisten vil ikke kunne avfyre våpenet sitt gjennom skjoldet (med untak av mål som allerede rører dem).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
	<NeedResearchProject>Trenger forskningsprosjekt</NeedResearchProject>
	<NeedResearchProjectDesc>Du har utstyret til å utføre forskning men har ikke valgt et prosjekt.\n\nÅpne forsknings menyen for å velge et prosjekt.</NeedResearchProjectDesc>
	<ColonistsIdle>{0} colonists idle</ColonistsIdle>
	<ColonistsIdleDesc>These colonists are wandering idly:\n\n{0}\nYou should probably find them something productive to do.</ColonistsIdleDesc>
	<ColonistNeedsTreatment>Kolonist trenger behandling</ColonistNeedsTreatment>
	<ColonistNeedsTreatmentDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk behandling. Uten det kan de dø av sine sår, eller så kan sårene bli permanente.\n\n{0}\nDu kan gi dem behandling ved å sende dem til en sykeseng.\n\n(Først, angi en sykeseng ved å velge en seng og bytt den om til å bli en sykeseng. Deretter velger du den skadde kolonisten og høyre-klikker på sykesengen for å gjøre han/hun om til en pasient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>
	<AlertHypothermia>Hypotermi</AlertHypothermia>
	<AlertHypothermiaDesc>Disse kolonistene lider av hypotermi.\n\n{0}\nSørg for at de kler seg riktig for sesongen og for at det er ordentlig varmet opp innendørs.</AlertHypothermiaDesc>
	<PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pasienter venter på å bli operert.</PatientsAwaitingMedicalOperation>
	<PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Disse pasientene venter å bli operert:\n\n{0}\nPass på at du har alt som trengs for operasjonen, og en tilgjengelig lege.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>
	<FireInHomeArea>Brann!</FireInHomeArea>
	<FireInHomeAreaDesc>Det brenner i hjemmeområdet!</FireInHomeAreaDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDisease>Alvorlig sykdom</PawnsWithLifeThreateningDisease>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nSørg for at de får medisinsk oppfølging.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Disse kolonistene risikerer å dø på grunn av alvorlig sykdom:\n\n{0}\nOm mulig, vurder å amputere eller å bytte ut infiserte kropsdeler for å holde kolonisten i live.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
	<BilliardsNeedsSpace>Biljardbord trenger plass</BilliardsNeedsSpace>
	<BilliardsNeedsSpaceDesc>Et av dine biljardbord står inntil en sperre som vil hindre kolonistene fra å bruke det.\n\nEt biljardbord trenger åpen plass omkring det på alle fire sider for å kunne brukes.</BilliardsNeedsSpaceDesc>
	<HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jeger har skjold og skytevåpen</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
	<HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>En av jegerne dine har skjold og skytevåpen. Skjoldet hindrer bruk av våpenet.\n\nTa vekk skjoldet for å kunne skyte.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
	<NeedWarmClothes>Need warm clothes</NeedWarmClothes>
	<NeedWarmClothesDesc1>At least {0} of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1>
	<NeedWarmClothesDesc1All>All of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1All>
	<NeedWarmClothesDesc2>The outdoor temperature is going to reach {0}.\n\nYou can tailor warm clothes at the tailoring bench, or buy them from traders.</NeedWarmClothesDesc2>
	<ImmobileCaravan>Immobile caravan</ImmobileCaravan>
	<ImmobileCaravanDesc>One of your caravans is immobile because it carries too much.\n\nYou can make the caravan mobile again by abandoning some items in the ITEMS tab.</ImmobileCaravanDesc>
</LanguageData>
