<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Colony.label>koloni</Colony.label>
    <Colony.description>Ditt eget lille samfunn.</Colony.description>
    <Colony.pawnsPlural>kolonister</Colony.pawnsPlural>
    
    <Spacer.label>romfarere</Spacer.label>
    <Spacer.description>Folk som har reist fra rommets fjerne avkroker.</Spacer.description>
    <Spacer.pawnsPlural>romfarere</Spacer.pawnsPlural>
    <Spacer.fixedName>Romfarer</Spacer.fixedName>
    
    <SpacerHostile.label>romfarere</SpacerHostile.label>
    <SpacerHostile.description>Folk som har reist fra rommets fjerne avkroker.</SpacerHostile.description>
    <SpacerHostile.pawnsPlural>romfarere</SpacerHostile.pawnsPlural>
    <SpacerHostile.fixedName>Romfarer</SpacerHostile.fixedName>
    
    <Insect.label>insekt</Insect.label>
    <Insect.description>Insektene her er aggresive og innvaderende av natur.</Insect.description>
    <Insect.pawnsPlural>insekter</Insect.pawnsPlural>
    <Insect.fixedName>Insekt</Insect.fixedName>
    
    <Outlander.label>landsby</Outlander.label>
    <Outlander.description>Et lite samfunn av utenomjordiske.\n\nDisse menneskene har bodd her i tiår eller århundrer, og har glemt det meste av teknologien de kom hit med. De jobber oftest med enkle maskinverktøy og forsvarer seg med kruttvåpen.\n\nDette er et praktisk anlagt folk, som bryr seg om handel, tillit og overlevelse.</Outlander.description>
    <Outlander.pawnsPlural>utenomjordiske</Outlander.pawnsPlural>
    <Outlander.leaderTitle>Borgermester</Outlander.leaderTitle>
    
    <Pirate.label>piratleir</Pirate.label>
    <Pirate.description>En gjeng skurker.\n\nPirater sår ikke, bygger ikke, og handler sjeldent. Deres velstand kommer av plyndring av områdets mer arbeidsomme folk.\n\nTeknologien de innehar avhenger stort sett av hvem de sist stjal fra. De bærer stort sett kruttvåpen skjønt de heldigste bruker mer avanserte energivåpen, og noen liker ganske enkelt å stikke ned fienden på kloss hold.</Pirate.description>
    <Pirate.pawnsPlural>pirater</Pirate.pawnsPlural>
    <Pirate.leaderTitle>Kaptein</Pirate.leaderTitle>
    
    <Tribe.label>stamme</Tribe.label>
    <Tribe.description>Disse menneskene har vært her lenge. Kanskje forfedrene deres krasjet her for tusener av år siden. Kanskje de overlevde en hendelse som ødela en teknologisk sivilisasjon her. Uansett er disse urfolkene stort sett nomader som lever i pakt med naturen med primitive verktøy og våpen.\n\nNoen er mer fiendtlige enn andre; mange er åpne for handel og allianser, selv med fremmede som dere. Nært samarbeid eller rekruttering vil være vanskelig grunnet sosioteknologiske og språklige forskjeller.\n\nUrfolket kan være farlige fiender og verdifulle allierte, takket være deres evner med lavteknologisk krigføring, antallet og herdingen de har gjennomgått.</Tribe.description>
    <Tribe.pawnsPlural>urfolk</Tribe.pawnsPlural>
    <Tribe.leaderTitle>Høvding</Tribe.leaderTitle>
    
    <Mechanoid.label>mekanoide</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>En koloni med eldgamle, reproduserende maskiner.</Mechanoid.description>
    <Mechanoid.pawnsPlural>mekanoider</Mechanoid.pawnsPlural>
    <Mechanoid.fixedName>Mekanoide</Mechanoid.fixedName>
    
</LanguageData>
