<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>Potetplante</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>En enkel plante, med høy næringsværdi. Gror godt selv i dårlig jord.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>maisplante</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>En stor kornplante som får kolber med nydelige gule frø. Tar lang tid å gro, men gir mye mat, er svært holdbar, og kan spises rå uten problemer. Trenger fruktbar jord for å gro godt.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>risplante</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>En lav kornplante som trives i fruktbar jord og gror hurtig, men ikke er god å spise ukokt.</PlantRice.description>
    
    <PlantHaygrass.label>beitegress</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>En miks av næringsrike gressorter som gir store mengder høy. Høy er spiselig for dyr, men ikke for mennesker.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>jordbærplante</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>En sårbar plante som gir lekker frukt. Jordbær smaker godt selv når de er rå.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>bomullsplante</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Gir bomull, en anvendbar plantefiber som brukes til å lage stoff.</PlantCotton.description>
    
    <PlantDevilstrand.label>djevelstrand</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Denne sårbare soppen er genetisk utformet til å produsere et silkenett av høyeste kvalitet. Ryktes å ha mystiske egenskaper og har fått navnet sitt fra grådigheten som planten sies å få fram i folk.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantHealroot.label>helbredsrot</PlantHealroot.label>
    <PlantHealroot.description>En saktevoksende plante som gir urtemedisin når man høster den.\n\nHelbredsrot har vært avlet og odlet av bosettere i årevis. Den kalles "Helbrederens hånd" av enkelte stammefolk - et navn den har fått på grunn av sine fem kraftige medisinske virkninger.</PlantHealroot.description>
    
    <PlantHops.label>humle</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>En blomsterplante. Blomstene er en viktig ingrediens i øl.</PlantHops.description>
    
    <PlantRose.label>rose</PlantRose.label>
    <PlantRose.description>En vakker, kultivert blomst.</PlantRose.description>
    
    <PlantDaylily.label>daglilje</PlantDaylily.label>
    <PlantDaylily.description>En pen, kultivert blomst.</PlantDaylily.description>
    
</LanguageData>
