<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Klikk for å hoppe til problemet</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Trenger lagrings plass</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Kolonistene dine trenger en plass for å lagre ting. Angi en lagringsplass hvor kolonistene kan lagre ting i.\n\nDu finner lagrings verktøyet i menyen nede til venstre.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Tilatt resusser</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Start resurssene på kartet er markert som forbudt. \n\nFor at kolonistene skal kunne bruke dem. Du må tilatte dem ved å velge dem og trykke på tilatt knappen, alternativt (F).</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Gi kolonistene dine våpen</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Kolonistene dine kom med et par våpen våpen. Bruk dem!\n\nVelg hver kolonist og høyre-klikk på våpenet du vil at de skal bruke.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>

  <NeedSawmill>Trenger sagbruk</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du trenger en form for sagbruk å hogge stokker til mer allsidige planker.\n\nBygg et manuelt sagbruk eller et elektrisk sagbruk.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Ta utstyret ditt</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Kolonistene dine landet med noen våpen. Ta dem fra landings område ditt.\n\nFor å bruke noe, velg en kolonist og høyre klikk på tingen du vil bruke.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Mentalt gal snart</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Disse kolonistene viser tegn til psykotiske problemer:\n\n{0}\nForbedre disse kolonistenes psyke snart ellers vil dårlige ting begynne å skje.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Nært mentalt sammenbrudd</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Disse kolonistene vil slå fra seg dersom du ikke oppfyller behovene deres.:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonist trenger hjelp</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister trenger hjelp</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Disse kolonistene er paralysert og ligger skadet på bakken:\n\n{0}\nSend en annen kolonist å redde dem og bære dem tilbake til sengen deres.\n\n(For å redde, velg en annen kolonist og høyre klikk på offret og velg Redd.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bygg et rom</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Et rom består av separate veggstykker med en dør.\n\nBruk arkitekt menyen nederst til venstre av skjermen for å designere hvor du vil ha ting bygget. Når du designerer noe som skal bli bygget, vil kolonistene dine gjøre arbeidet de kan.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Trenger dyrkningssone</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Du har ingen plante områder.\n\nPlasser et dyrkningssone område på fruktbar jord gjennom arkitekt menyen.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Trenger forsvar</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har vært her en stund og du har helt sikkert blitt sett. Pirater vil snart begynne å angripe kolonien.\n\nDu burde forberede forsvar.\n\n Bygg noen kanoner.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Trenger doktor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Disse kolonistene trenger medisinsk hjelp, men du har ingen friske kolonister valgt som doktorer.\n\n{0}\nVelg en frisk kolonist til doktor arbeidstypen. Hvis kolonistene ikke får medisinsk hjelp, kan skadene av sårene bli permamente.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Need gruvearbeider</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har designert et område som skal utgraves, men du har ingen kolonister som er valgt til å ta seg av arbeidsoppgaven.\n\nVelg en kolonist til å utføre arbeidet gjennom arbeidsfordelings-menyen.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Trenger oppsynsmannn</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har en fange, men ingen kolonist er valgt som oppsynsmann.\n\nVelg en kolonist som skal være oppsynsmann gjennom arbeidsfordelings-menyen.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Lite mat</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har bare {0} næring i lageret ditt. dDette er farligt lavt.\n\nGro, kjøp, finn, eller drep en mat-kilde.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Trenger senger til kolonistene</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har flere kolonister enn du har senger. Noen vil mangle et sted å sove.\n\nenten lag noen senger, eller velg en fange seng og tildel den til en kolonist.\n\nHvis du ikke har nok resurser, kan det være en god ide å tildele soveplasser, de er gratis og trenger ikke tid får de kan tas i bruk.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Sult</Starvation>
  <StarvationDesc>Disse kolonistene sulter:\n\n{0}\nSkaff dem noe å spise. Du vil trenge en mat kilde som en nærings-pasta dispenser og mat til å mate den. Også, pass på at de ikke er utarbeidet.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Utmattelse</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Disse kolonistene er utmattet og trenger hvile:\n\n{0}\nGi dem hvile. De vil trenge en seng som er markert for kolonist bruk. Også, pass på at de ikke er utarbeidet.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trenger mat beholder</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en nærings pasta dispenser uten en beholder ved siden av.\n\nFor å virke, må nærings-pasta dispenseren trekke mat fra en beholder fylt med rå mat.\n\nBygg en beholder ved siden av dispenseren slik at den berører en av sidene.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>En bygning trenger strøm</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Flere bygninger trenger strøm</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Disse strøm-brukende bygningene er totalt adskilt fra alle strøm kilder:\n\n{0}\nKoble de til en strøm generator eller til et batteri.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>Og mer</AndMore>

  <NeedMealSource>Ingen måltids kilde</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du mangler en skikkelig måte å lage måltid fra råmat.\n\nBygg en nærings-pasta dispenser eller en kokeplate.\n\n(Den kan ikke være i et fange-område, ellers vil ikke kolonistene kunne bruke den.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Trenger hjemme region</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Du må definere et område som HJEMME REGION hvor kolonistene vil vaske, slokke branner, og reparere ting.\n\nDefiner en HJEMME REGION gjennom SONE delen av ARKITEKT menyen.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Trenger batterier</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har bare solcellepanel og ingen batteri. Dette betyr at du vil miste strøm hver gang solen går ned.\n\nBygg et batteri eller to for å holde elektriske apparater på gjennom natten.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ingen handelskapasitet</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>You have no way of trading with passing ships.\n\nBuild a comms console.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Need research project</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>You have the equipment to do research but have not selected a project.\n\nOpen the research menu and select a project.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Need dump</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>You have marked {0} to be hauled, but the colonists have nowhere to take it.\n\nDesignate a stockpile and set its storage settings to accept {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Need grave</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>There is a dead body laying on the ground and nowhere for your colonists to take it.\n\nBuild a grave or a dumping zone and set their storage settings.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonists idle</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>These colonists are wandering idly:\n\n{0}\nYou should probably find them something productive to do.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} constructions are missing materials</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>These constructions are missing materials:\n\n{0}\nYou should probably make required materials available for your colonists.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Table needs chairs</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>You have a table with no chairs next to it. Tables are useless unless people can sit at them.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonist needs treatment</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>These colonists need medical treatment. Without it, they may die of their wounds, or their wounds may become permanent.\n\n{0}\nTreat them by sending them to a medical bed.\n\n(First, assign a medical bed by selecting it and toggling it into a medical bed. Then, select the wounded colonists and right-click on the medical bed to make them a patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>


</LanguageData>
